---
tags: [smjfulda, gewo]
migrated:
  node_id: 977
  migrated_at: 2017-02-20 22:28
  alias: artikel/977-gemeinschaftswochenende-februar-2014
  user_id: 1068
image:
  cover: https://farm4.staticflickr.com/3011/12987766654_d3ebb78143_b.jpg
author: lennard.wolf
title: Gemeinschaftswochenende Februar 2014
created_at: 2014-03-08 11:59
excerpt: 'Die SMJ-Fulda hatte vom 14. bis 16. Februar 2014 zum Gemeinschaftswochenende eingeladen, zu dem 17 Jungen im Alter von 9-13 Jahren teilnahmen. Am Freitagabend war im Schönstattzentrum Dietershausen ein Flair von Las Vegas zu verspüren: im Casino konnt mit Spielgeld hohe Gewinne eingefahren werden. Die Betreuer Jonas, Steffen, Simon und Lennard hatten sich als Croupiers in Schale geworfen und die Spieltische besetzt. Es gab Poker, Würfelspiele, Black Jack und Roulette. Alle Jungs haben gleichviel Chips bekommen und wer am Ende die meisten hatte, hat gewonnen. Alles lief wie am Schnürchen und auch die anfänglichen Befürchtungen, dass irgendwer gleich alles Geld verzockt, blieben aus. Bis auf die letzten 5 Minuten konnte jeder mitspielen und den Mindesteinsatz bieten.'
---
<p>Die SMJ-Fulda hatte vom 14. bis 16. Februar 2014 zum Gemeinschaftswochenende eingeladen, zu dem 17 Jungen im Alter von 9-13 Jahren teilnahmen. Am Freitagabend war im Schönstattzentrum Dietershausen ein Flair von Las Vegas zu verspüren: im Casino konnt mit Spielgeld hohe Gewinne eingefahren werden. Die Betreuer Jonas, Steffen, Simon und Lennard hatten sich als Croupiers in Schale geworfen und die Spieltische besetzt. Es gab Poker, Würfelspiele, Black Jack und Roulette. Alle Jungs haben gleichviel Chips bekommen und wer am Ende die meisten hatte, hat gewonnen. Alles lief wie am Schnürchen und auch die anfänglichen Befürchtungen, dass irgendwer gleich alles Geld verzockt, blieben aus. Bis auf die letzten 5 Minuten konnte jeder mitspielen und den Mindesteinsatz bieten. Hannes Wolf gewann schließlich mit über 2000 Chippunkten. Nachdem er als Sieger gekürt war, machten sich alle auf den Weg zum Heiligtum, wo dann Lennard das Abendgebet sprach. Danach sind alle ins Bett gegangen und die Gruppenleiter haben den Tag nochmal durchgesprochen.</p>
<p>Am Morgen wurden alle um 7:30 Uhr geweckt und Lennard motivierte die Jungs zu einer ordentlichen Runde Frühsport. Ausgepowert gings ins Heiligtum zum Morgengebet und anschließend trotteten alle zum Frühstück. Was Bedeutet dir Freundschaft und was tust du dafür? &ndash; mit dieser Frage beschäftigten wir uns am Vormittag. Kurz vor dem Mittagessen spielten alle eine Runde Ballhalten: In diesem Spiel geht es für die Jungs darum den Ball in den eigenen Reihen zu halten und ihn nicht an einen Gruppenleiter zu verlieren und dann alles daran zu setzen, ihn wiederzubekommen. Für den Nachmittag hatte Lennard &bdquo;Gelände-Stratego&ldquo; vorbereitet: Ein Fangspiel, bei dem jeder Mitspieler eine Karte besitzt, die einen Rang angibt. Je nach Rang kann man andere Spieler schlagen. Nach dem Spiel ging es weiter mit einem Referat über Maria und das Liebesbündnis und einer anschließenden Gruppenstunde.</p>
<p>Bis es dunkel wurde gab eine weitere Runde Gelände-Stratego und anschließend begaben sich alle unter der Leitung des Schatzjägers Simon auf eine Schatzsuche, die durch den ganzen Ort führte und schließlich am Heiligtum ein Ende fand. Dort bekamen die Jungs die Aufgabe, sich in Gruppen zusammen zu finden und dann in den Roten Saal zu gehen wo sie dort eine große Runde &bdquo;Wer wird Millionär&ldquo; spielten. Steffen war der Kammeraman und Lennard für die Musik verantwortlich. Jonas schlüpfte in die Rolle von Günter Jauch und Simon war die Jury.</p>
<ul>
	<li>Gruppe Nummer 1: Elias, Julius, Noah kamen auf eine Summe von 4.000&euro;</li>
	<li>Gruppe Nummer 2: Hannes, Manuel, Sebastian, Fabian 4.000&euro;</li>
	<li>Gruppe Nummer 3: Johannes, Collin, Johannes 1.000.000&euro;</li>
	<li>Gruppe Nummer 4: Noah, Lukas, Felix 4.000&euro;</li>
	<li>Gruppe Nummer 5: Jannik, Kilian, Paskal, Felix 500.000&euro;</li>
</ul>
<p>Nach dem Abendgebet sind alle todmüde in ihre Betten gefallen. Gefühlt viel zu früh warf uns der Jonas sonntags morgens um 7:45 mit Musik aus dem Bett und wir schüttelten unsere Müdigkeit bei einer Runde Frühsport ab. Nach anschließendem Morgengebet von Lennard krochen alle wie gewohnt zum Frühstück, wo es diesmal auch genügend Milch gab. Um 10:00 Uhr feierten wir mit Jugendpfarrer Thomas Renze die Heilige Messe. Die Gitarrenunterstützung von Manuel und Christoph war sehr schön war und das letze Lied hatte richtiges Gänsehautpotenzial.</p>
<p>Nach dem Mittagessen, Zimmeraufräumen und einer weiteren Runde Gelände-Stratego kamen dann auch zahlreiche Eltern zu einem gemütlichen Elternnachmittag. Diözesanführer Steffen Büdel präsentierte bei Kaffee und Kuchen Bilder und Geschichten von unseren Zeltlagern. Die Eltern lobten unsere Bereitschaft und unseren Einsatz für die Jugendarbeit mit einer katholischen Ausrichtung und es gab großen Applaus. Das <a href="/zeltlager">nächste Zeltlager</a> findet vom 28. Juli bis 8. August 2014 statt.</p>
<figure class="flickr-photoset full-width" data-href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157641993873505">
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987879034/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3609/12987879034_b2c9623dc8_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3609/12987879034_b2c9623dc8_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987869514/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2167/12987869514_ac7164923e_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm3.staticflickr.com/2167/12987869514_ac7164923e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987458625/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7398/12987458625_2d01e6b2f4_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7398/12987458625_2d01e6b2f4_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987581293/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3461/12987581293_7a46ca600a_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3461/12987581293_7a46ca600a_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987442465/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7442/12987442465_b91f6bbb86_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7442/12987442465_b91f6bbb86_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987836084/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3112/12987836084_83ea4870b6_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3112/12987836084_83ea4870b6_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987827364/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7384/12987827364_c8eae508d2_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7384/12987827364_c8eae508d2_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987414845/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7386/12987414845_4863184cac_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7386/12987414845_4863184cac_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987539233/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2890/12987539233_5c5358dd77_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm3.staticflickr.com/2890/12987539233_5c5358dd77_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987528813/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7336/12987528813_af97e306f7_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7336/12987528813_af97e306f7_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987520333/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm8.staticflickr.com/7364/12987520333_d47cec10c0_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm8.staticflickr.com/7364/12987520333_d47cec10c0_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987514013/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3065/12987514013_e0a07c8145_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3065/12987514013_e0a07c8145_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987775944/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3019/12987775944_bde6789b25_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3019/12987775944_bde6789b25_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/12987766654/in/album-72157641993873505"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3011/12987766654_d3ebb78143_q.jpg" alt="" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3011/12987766654_d3ebb78143_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157641993873505" class="flickr-link" title="Bildergalerie Gemeinschaftswochenende Februar 2014 auf Flickr">Bildergalerie</a>
</figure>
